[雙方警察互毆] 江西拒湖北人進入 爆發大規模衝突

星期五早上，湖北黃梅縣警方撤除連接江西九江的關卡，但九江的警察堅持不讓湖北人入境，甚至將關卡推前到長江大橋。黃梅縣警方不滿上前理論，引發雙方衝突。

事件激怒大批黃梅的市民，他們去到長江大橋與警察發生衝突，拖走警察，又追著他們來打。有警車被包圍，更有人跳上去破壞，後來警車整個被推翻。黃梅市民之後更去到九江市的公安局抗議，喊口號：「湖北加油！九江道歉！」

眼見湖北民眾怒火未熄，黃梅縣委書記其後到場呼籲民眾散去，指事件會依法依規處理，市民聚集有傳播疾病風險。

事後，網上流傳兩份兩地警方的報告。黃梅的警方指，九江警方越界到黃梅執法檢查民眾的健康碼，又指其中一名警員是假警察，要將他帶走。雙方因而發生衝突，但強調期間沒人員倒地。

而九江警方的報告則指，事發是由於黃梅的警方不讓黃梅民眾上車到九江，九江警察過去了解。期間雙方發生衝突，他們共有5名警員被打傷。

隨著湖北解封，現在理論上湖北居民取得「健康碼」，就可以出省。但不只江西，湖北人在其他省也經常被人留難。

有內地媒體指，各省對健康碼存在「一省一政策」的情況，衍生跨省認證的問題，例如貴州就沒和湖北互認健康碼，即是拿著湖北健康碼去到貴州也沒用，要再申請當地的健康碼。

即使像廣東省般，已經和湖北省健康碼「互通互認」，理論上有湖北「綠碼」就可以直達廣東，但我們致電查詢，政府人員就說要視乎路線。

有學者認為，國務院已經要求健康碼全國通用。以上的情況可說是過度防控。他建議企業可以考慮直接派出車輛迎接工人，確保他們返崗順利。

😂😂成班山蕃